粵語衰退主因唔係普教中，而係「歌，影，視」式微嘅結果

一種語言如果夠流行、有吸引力，你想迫都迫唔到人「戒甩」佢

如果係十幾年前，學校要你講普通話，但你一出街就聽到陳奕迅、謝安琪新歌，一講睇戲就諗到周星馳，梁朝偉新片，一打開電視就有獎門人，咁你仲點會覺得普通話係主流？反而會覺得佢好多餘好老土

但而家？一出街就一起喵喵喵喵喵 一講電影就只會諗起西片 一打開電視就後悔 咁仲點會有動力去講粵語？？

就算連登仔點樣起勢咁屌中小學生都無用，個問題唔係班細路身上，而係有「人」故意消滅香港嘅「歌，影，視」

陳奕迅、謝安琪好J過血小板、庫巴姬咩

中共港共cctvb一齊發功

正解
現代英語係由莎士比亞開始奠基出嚟
缺乏優秀嘅粵語作品支撐，冇文化底蘊，呢種語言係遲早嘅事

對唔同年齡層用唔同方法姐

一樣野普及, 流行文化影響最大
正如葉問電影收得, 會多左人學詠春
流行文化最入腦, 又最吸引人.
你睇下有幾多人為左睇日劇韓劇而學日文韓文就知

自已粤人
係粤/港奸

CCTVB 自甘墮落

TVB劇集劇本近幾年刻意寫到咁垃圾
港產電影又垃圾冇人睇
粵語歌又衰落 歌手又少
填詞作曲又單調千篇一律

簡單講
香港人自甘墮落，
如中共所願。

你真係提醒我
講粵語靚女藝員，香港以前有黎姿，朱茵，張柏芝，twins，但而家想搵個好J啲都難
哩個現象好似係由靚模，援交女興起開始
靚女易搵錢咗，邊個仲想咁辛苦去做藝人

根本就係政策一部份
六叔一死，班妖孽即刻現形

冇演技嘅人去拍劇拍戲
冇靚聲嘅人去唱歌
呢啲例子大把，就唔多講

唔好話cctvb ，亞洲黎講日韓做得太出色，歌影視都受歡迎，cctvb 都係生意人，怪就怪香港冇良性競爭不思進取 搞到咁，不過台灣都一樣

Cepa合拍片+香港良心，簡單嚟講都係中共故意搞死

粵語最悲哀係對於「中文」無絕對話語權，一定要同普通話競爭，英語系就無哩個煩惱

係。。
高質既港台節目又冇乜人睇

又唔可以話係全香港人責任
好明顯係政府＆媒體行業出太多港奸
一般市民其實做唔到啲乜
你睇下hktv上街抗議，政府完全唔care市民

再叫埋一班網民留言洗板
話香港電影垃撚圾 唔好睇架喎 睇英雄片啦

好多話唔好睇嘅都冇論據 純粹屌港產片垃圾 劇本演員無視 而又會有真心走去信

好毒......

由4大唱片公司同tvb反面開始就出事，之後個仆街捧自己既人冇一個唱得好

呢度涉及另一個問題,

就係以支那蝗語製作, 個支那市場人口紅利誘惑大

金錢利益令香港粵語群體改為以蝗語製作

惡性循環

可見於香港偽人紛紛北上支那搵錢

以前支那封閉, 無呢個人口紅利金錢誘因

其實港產片好多都好正，大美人開左個post討論啲舊戲，真係套套都套當一面

巴打心水清
當日高登仔掛住笑tvb自掘墳墓
無諗到原來粵語都要陪葬

我記性唔好
請問同四大唱片反面係咪六叔死後嘅事

惡性循環黎。
根本00年代尾有班藝人覺得生意唔好景北上發展帶起咗個潮流，玩藝術創作嘅續漸遷移香港，留返啲年輕嘅藝術創作，一來冇晒前輩，二來又係唱返啲毫無新意嘅失戀歌。
歸根究底係香港人向錢看嘅劣根性。隨咗Eason同謝霆峰都會係大陸唱返活著Viva之外，重有邊個紅起咗嘅藝人係講廣東話多過蝗語？

講到四大捧既新人好好咁
今時今日多左咁多媒體仲賴TVB搞死音樂?

非常同意

廣東歌，廣東話電視劇，廣東話電影死曬，粵語真係會玩完。總之係粵語嘅藝術/娛樂先至救到廣東話。

如果係大家識得廣東話歌，彈琴彈結他，咁你哋可唔可以上去邊youtube唱廣東話歌cover都好吖。冇人理廣東話歌，廣東話真係會式微㗎。

你睇下港產片依家個產量先再話咩CEPA搞死啦
冇左呢樣我諗死得仲慘都似

除咗

其實出多個普通話版已經解決到，當年星爺套功夫都係粵語，但有普通話版，但電影公司越來越靠大陸資金，停用粵語不意外

明明係支那有心搞死
再開post話香港自甘墮落

歌影係式微左
不過視方面依舊精英雲集 係啲細路唔睇

SGP係呢方面真係好有遠見

見到好多人spin去咩古詩押韻

導致冇人concern流行文化

隱性大中華害死粵語

咁鍾意古詩自己去學古漢語啦關捍衛粵語咩事

後生一代受流行文化最深

保住後生就保住未來

係娛樂圈奶共 香港先會死
係"香港人"自甘墮落 向中共低頭 返支那賺錢 中共先有機會搞死香港
奶共港奸冇責任？

應該係死前

雞同雞蛋嘅問題
支那政治因素要藝人要合拍片溝淡香港嘅片
造就咗個「大陸市場」出嚟搶香港人材上去
咩叫「死得仲慘」？冇人睇港產片？
我睇冇合拍片，睇嘅人都唔會少過依家
個香港市場一直係到，人就一直有咁多，咁多年嚟700萬人有咩養唔到本土市場？
唔存在有合拍片救返生港產片，依咩乜嘢邏輯
你最多可以講合拍片令好多藝人暴發，人地有得揀會揀個搵得多嘅，會離開香港個市場。但咩冇合拍片「死得仲慘」，你講邊到慘？

你咪去睇下港產片票房係跌到點同幾時開始跌囉
然後你諗下如果冇左合拍片一年開戲會少幾多套囉

30年前紅劉德華
30後後都係係紅緊劉德華
新一輩無一個上得大枱
係年輕人唔爭氣
定老屎忽霸住個神台
你地覺得呢

係啦，連登仔最神聖啦
成堆本土題材嘅片你有冇睇？
成堆堅守廣東歌你有冇聽？
質素差係邊？child登就日鳩日都有啲冇內容嘅踩港post話「香港音樂垃圾！」，但你問佢垃圾係邊，佢地係答你唔到亦唔會答。點解？因為人地係有心想製造個睇唔起本土嘅「潮流」出嚟囉，為咩？咪就係搞死本土文化囉。所以你睇政府點解用晒啲錢請韓星都唔資助本土文化產業？點解hktv個牌可以唔畀？有心嘛
根本你有心去睇娛樂圈就見到有好多好多星星都冇「舐共」，個心仲放好多落去本土市場，你可以child登上身話「佢地支那搵唔到食，搵到你方佢唔走？」，但事實係依家邊個先係責任重啲呀？

你估其他地方又真係咁自覺有民族意識喇可
大把D民族意識係靠限制外國野用配額養出黎架咋

同意

當後生一代香港人 系間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB既環境下成長
正如後生一代中國人 系共產黨統治下成長

唯一既 TVB/共產黨
做得 好/衰
直接影響 香港/中國 下一代既 價値觀/世界觀

係蠢，易受網絡言論影響，人云亦云
都唔係第一次係child登見到啲人唔識音樂唔識電影係到踩香港製作嘅嘢

supper moment tonick

陳 謝 兩位香港歌手
唔怕得罪/畀TVB封殺
夠姜系ATV亮相+用廣東話（母語）
値得敬重

立法逼歐美講廣東話

中國人 授權畀 共產黨大一統
香港人 授權畀 ＴＶＢ犬一統

香港製作？有邊個紅咗？
youtube都有平台發布音樂短電影
你睇下啲質素先啦
紅唔起係有原因架

唔係話咩，個期成日拍垃圾，無啦啦爆套無間道就升晒仙咁
咪影響到之後好多幾好差佬片都唔夠英雄片咁大熱

你睇下出名紅咗嗰班人
平時出片係咩題材

好多人當睇唔到聽唔到
佢地問心無愧就OK
已經對廣東話出過力 將來粵語真係變成小眾 佢地又好 tvb既同儕都好 一樣問心無愧對得住自己對得住下一代

無好戲果陣就無好戲
稍為有套好啲既就要話入面啲演員搞到唔想睇 一係就題材唔啱唔慌好睇
有大場面既就實係爛片
總之港產片noway

因為有啲國家係政府用國家資源去谷一啲產業，利用別國嘅「自由市場」政策去文化入侵
人地國家「自由市場」係基於政府唔干預市場，由產業自由發展，唔係預你某啲國家用國家機器去計劃經濟推產業
正如美國不滿支那都係因為支那用國家機器去推產業去拎美國著數
文化依啲危險過錢，唔係話「自由」就可以俾你國家機器入侵

同意，粵語人材凋零

你要人地識你
你都要自己做啲成績出黎比人見到先啦
唔好講咩網民唔支持本土
唔係淨係靠"本土"做旗號就紅到架
自己嘅能力都係重要因素
咪撚同我講咩「啲人唔識音樂唔識電影係到踩香港製作嘅嘢」
好撚嘔心啊 扮可憐搏同情咩

咁真係2005年之前啲港產片睇完會智力衰退呢

根本就係質素問題
80 年代 哥哥 發哥既電影打入埋韓國 日本
當年韓國有幾迷香港電影 香港文化 你可以問下的40以上既韓國人

Beyond 一首海闊天空 到今時今日 仲係大角紅緊
去下外省既街頭 賣唱既人 唔識廣東話都會識唱呢首歌
依家仲有邊首廣東歌咁有影響力

但係「歌影視」老闆同偽人幾乎個個都奶共奶到雪雪聲
佢地都覺得粵語消失係冇所謂,我地呢d客人真係仲要講心講金咩

根本觀眾就係人云亦云
何來有「無啦啦爆套」
係垃圾就一直都垃圾㗎啦
依個咪證明傳媒同言論嘅影響力囉
老實講，嗰套無間道根本冇咩特別
係傳媒吹奏出嚟
點解？因為支那有畀錢囉
所以你睇child登成日開post講香港啲嘢垃圾，你估真係咁多垃圾咩，人云亦云之嘛

我都仲係相信當日hktv 唔比發牌係689驚佢真係做番起本土電視節目

無間道有咩特別

莎士比亞唔止為一個有錢佬寫劇本
正如香港8,90年代有料既藝人編劇會ATV/TVB 兩邊走
當時兩台既劇集系香港製作史上顛峰

咁好老實，無間道同之前或之後好多作品比，其實差唔多，但係當時同同期作品比真係清泉黎

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB最入腦
你睇下有幾多人為左同其他人有共同話題而追TVB 劇集/節目就知

好多小朋友接受唔到言論同傳媒影響力係重要一環
一味以為自己眼光好獨到
其實現實世界嘅文化產業多數都係受傳媒同言論而包裝出嚟
講大啲，其實「藝術」就係包裝出嚟

言之有理

其實冇

香港人自己揀左宇宙唯一電視台
系共業（karma）

你會唔會話「共產黨自甘墮落」

而家支那同港奸主導香港娛樂圈市場
冇錢 又唔識奶共 又冇能力 自然紅唔起
個個「藝術人」以為自己係千里馬冇伯樂賞識
真係幼稚

衣食住行生老病死
香港人/中國人 離不開ＴＶＢ/共產黨

所以唔好咁自大覺得自己識分咩有質素咩係冇質素
好多時係受心影響，人地話有質素覺得有質素
你見啲師奶講tvb垃圾，佢地唔會覺
正如你睇child登仔/蝗仔講香港本土嘢唔係差咗，佢地都唔會覺

咁問題咪同當年一堆劉浩龍，吳浩康，自稱hip hop大使陳小春。。。但無啦啦出隊LMF，at17。。。咁音樂圈都有下呢啲組合，但電影真係當時死晒咁樣

典型中國人思維：
只系貪官（TVB高層）問題
唔系皇帝（TVB六叔）既錯

想當年電影開始唔掂 班友仲賴老番害死佢地
好啦今時今日無晒老番
班撚樣無野好賴啦
依家拍的野出黎根本連免費dl都無興趣

香港都唔重視文化產業
歌影視點做得起 市場問題

台灣：民視 台視 中視 華視 三立 東森
日本：TBS Fuji Asahi Tokyo
韓國：KBS MBC SBS
香港：TVB TVB TVB TVB

你睇上面就知仲有幾多人係逢港必踩
根本唔駛共產黨或者政府有心ko香港娛樂事業
係香港人自己收自己皮
係我地呢一代人 搞到宜家啲00後唔再聽廣東話
好多人靜係識攞890年代粒粒巨星打飛機
踩宜家幾唔掂
其實有咩意思？
搞返起香港歌影視 推廣翻香港文化同粵語比新一代
寧願佢地睇香港啲垃圾
都好過迷大陸同韓狗啲野

港產片最多打入大陸市場 跟住佢老母幫撚哂d人配普通話音 劇又係

TVB對於香港藝人歌手講廣東話（自己母語）有絕對話語權

根本係短視, 或者話只向票房看嘅香港電影人放棄咗香港電影文化

70-90年代香港電影的確係紅到外地, 林正英彊屍片紅到東南亞, 動作/功夫片直頭紅到全世界
90年代荷里活都經常參考香港武指

但係97後, 支那接管香港, 而且支那經濟起飛, 好多電影人為咗迎合10億人票房市場口味, 已經放棄咗香港電影文化傳統

最明顯例子就王晶 周星馳, 我相信香港80後睇佢地近10年嘅片係好難笑得出
仲有徐克, 合拍片只多咗大堆頭, 冇晒以前嘅奇幻同佢自己個人風格

唉, 錢作怪

同一個港台節目：
放系ATV播冇人睇
放系TVB播多人睇

根本同高質低質冇關

Led Zeppelin, Pink Floyd, Queen, Metallica

到而家都有人知

媒體從業者促成 慣性收視/一台獨大 算唔算港奸行為

愈黎愈多蝗

多餘
你研究下港產片賣埠同票房係幾時開始跌先啦
90年代中期已經開始外語片佔票房多過港產片啦
之前食開既東南亞台灣韓仔都開始做起左自己產業你賣埠已經又會少一截
荷里活特技片年代開始之後就更加係

一味講以前無視其他因素根本就多鳩餘

港產片 = ＴＶＢ演員 = ＴＶＢ意識型態既延伸
國產片 = 共產黨允許 = 共產黨意識型態既延伸

當年唯一有機會救返起香港影視產業嘅就得HKTV，佢真係有心學外國製作模式，點知又搞唔成

呢個真，前幾年大把人因為日劇日本動漫去學日文

其他野你可以話係錢作怪，唔關政策事
但HKTV單野肯定係中共+港共有心壓止粵語影視
一台獨大對中共好處多到數唔晒，心水清都知咩事
所以我唔信香港「歌影視」衰落純粹香港人問題，背後絕對有黑手作怪

TVB自己都變左大陸劇
大陸人都唔鐘意睇啦

OP，我睇得比較早
香港本身歌、影、視好多台前幕後既人才都係由電視台出嚟，當ATV被中資入主後愈做愈差，TVB就開始失去咗動機誘因投入係製作同培訓人才到
至於HKTV就係有人想制壓香港潮流文化既復興

鬼唔知係港英末期開始跌
你歌影視一有internet, 要同外國直接比較競爭, 跌就梗架啦, 駛你講

我係講緊電影文化風格, 唔係講票房

70-90年代香港創立咗可以風靡其他地方嘅風格, 然後支那市場起飛, 就扭曲香港風格去迎合支那
所以香港電視資源好大部分去咗迎合支那嘅合拍片度, 呢個先係問題

4大唱片由抗爭到妥協
基本上系佔中運動既寫照：
醞釀（版稅問題）
發動（市民日常娛樂受影晌）
外部勢力（亞視 有線）
議和（跟TVB談判）
結束（市民樂見）

如果係咁高連兩登要負全責

冇票房冇市場養住你仲講乜春風格啫
冇票房冇市場你拍都冇得拍啊
你要唔迎合市場得
你自己有影響力咪得囉
但你今日今日仲撚可以咁清泉

到底係中資管理差搞死atv，定係劇本一早寫好要令一台獨大，真係得中共先知

最後就一沉不起

寫劇本同管理差既咪都係同一班人....

lm

兩登一向係五毛重點出擊對象
兩登仔經常不知不覺間畀人影響咗價值觀而不自知
但事實上又真係好難避免到，因為中共滲透本事根本係魔王級 你睇佢美國都滲透到咁勁，何況一個小小論壇？

當年一黎ATV柒
二黎TVB獨家合約呢招係玩死左ATV
但呢招點解行得通？因為最自由經濟體囉

又真係唔太怪得六叔，佢後期年老又太上皇咗，無力駕御

70-90年代做落黎班香港電影人仲唔夠影響力?

有幾多個冇因為迎合10億人市場而改變?

標題講因為「歌，影，視」式微令粵語衰退
式微? 70-90年代班香港電影人不知幾好搵
式微係因為主導文化嘅人要搵錢
憑佢地嘅影響力, 堅持文化風格係咪一定會被市場淘汰?
冇人知, 但佢地有冇嘗試堅持過?

各國 演員/製作人 奉好萊塢（英語）為殿堂
因為 英語市場 大於 本國市場

雖然如此
但各國仍然有自己母語既作品
點解

傳送門

呢個post之麻

歌影視自由市場管唔到，有咩政策可以強制發展？

而家本土電影真係比2010前好係真，但大勢已去
問題係音樂個邊有變？繼續一堆失戀歌

邊個創業者會想自己王國覆滅
六叔再蠢都唔會唔明飲鳩止渴嘅道理
反而背後班小人為錢乜都做得出

我第一個企出黎支持坤哥

慢慢清泉啦你
講黎講去叫堅持D"冇人知"既野

中國人（含香港人）需要一個好皇帝

哩方面真係要向韓國學習
不過港共政府有心先算啦

其實我對本土電影又唔覺得大勢已去
但完全復蘇唔會係短期既時，始終人才斷層都唔少嘢
就算係盲目既踩港產片既人都好，起碼而家多咗人肯入場睇戲同睇本土戲
見到逆流大叔都有唔錯片房

配額制囉
唔自由市場啫係

嗱, 呢D咪有冇風骨嘅分別囉

睇到啦, 做清泉只會恥笑, 抵粵語衰退啦, 一齊講普通話

鬼叫撞正上面又整改影視業，班北上友回來咩
如果唔整改，班友唔回來，靠杜文澤？吓？

唱片業協會周圍告9食肆侵權
導致無人敢係自己間鋪播,自然入唔到屋

因為佢地有自己本國既市場而且多數都行保護主義保護本土電影囉
香港冇既
咪連本土票房（雖然都只可以話有少少杯水車薪）都食唔到

香港係歌影視最高峰既時候只係諗住搵錢
無好好打好個根基,同提昇水平
而家落後人地其實係自己拎黎

講真真係搵樣好既作品都難

共產黨見你 親對家 起碼會統戰
ＴＶＢ見你 親亞視 會直接封殺

結論：「B仔直系惡過共產黨。」

而係有「人」故意消滅香港嘅「歌，影，視」

屌你都廢事
你一句野就想標籤哂搞音樂電影果班人?
你唔支持咪算撚數, 講到人地故意??
收皮啦

風骨

中共用自己個市場，用錢，改變晒投資者行為，冇揸枝槍迫班電影人，係班電影人主動迎合

個時勁呀，有單係唱片業協會warn條友自己侵自己權

巴打唔使咁勞氣
我睇果位巴打意思都係想香港好似韓國咁製造出自己嘅電影潮流
其實佢個想法錯唔晒，每個地方都應該有自己嘅電影風格，你睇連印度都發展出自己風格嘅電影啦
唯一問題係香港電影界有無認真研究外國嘅拍攝手法，唔通真係永遠都拍港式武打片、槍戰片咩

搞到今日局面因為當初四大「弊在賂秦」
今時今日多左咁多媒體 = 眾多本土派走艱難抗爭路對抗建制TVB

你套野拍比香港人睇,你唔係大袋連錢都籌唔到, 演員卡士就更差
但幫大陸拍就導演仔都可以幾年掃幾層樓
你睇下主流tvb人幾錢人工

得喇, 我知呢D高尚小小嘅野, 你係唔會有架喇, 馬逢國之流

創作界青黃不接，啲老屎忽壟斷機會，
後生嗰啲低成本咁抄來抄去，無乜邊個有特色，但香港人又受喎
陳腔濫調又欠缺特色，SELL唔到去外地。
真心想搞藝術嘅索性去外地發展算。

果個「人」係指中共/港共，仲有奶共班人

同埋泡菜國的視成功出口可以賣政府拿資助

所以大把各國電視台買泡菜國的野擂因為好平

而配音配字幕都有得claim

香港你唔識人照住根本claim唔到政府的基金

同埋泡菜國的視成功出口可以搵政府拿資助

所以大把各國電視台買泡菜國的野擂因為好平

而配音配字幕都有得claim

香港你唔識人照住根本claim唔到政府的基金

講到尾都係政府差
拿唔到權係無得攪

唔係走唔出自己潮流
係走出左既潮流俾人追上左
玩命特技片你玩命唔夠人用電腦做出黎精彩
武打片人地學左你套動作指導玩得仲勁過你都唔係話唔得
所以咪拍黎拍去警匪片
但都只係因為大陸唔俾拍太大限制你先有空間
當然你可以話走出另一個潮流
講就易啫呢樣
時勢唔同喇

粵語 = 民主
保育粵語 = 爭取民主
粵語大台 = 民主大台

有人信仰大台 團結 聲勢 永續
有人睇穿大台 獨裁 打圧 出賣

今日揀「粵語大台」劇集主題曲
要有心理準備將來「粵語大台」打圧

一樣既迷思：
「香港 需要 回歸」
「影視 需要 CEPA」
「社運 需要 大台」
「學運 需要 學聯」
「社會 需要 基建」
「間間茶餐廳部部電視機 需要 長開播住TVB」

成本都唔係唯一因素

大陸有網劇都成本低但紅到

問題係香港人拍親低成本野都HEA做9做,係成個圈工作文化垃圾的問題

警匪片有咩問題

D戲題材來來去去都係恐怖/動作/愛情/喜劇...幾個範疇架啦

問題唔係題材, 係你點拍, 質素同風格問題

日本電影都式微架, 但係仲睇到日本人嘗試緊堅持, 個分別睇到未?

近期既年青導演都有唔少佳品下話
一念無明既黃進
樹大招風既許學文、歐文傑同黃偉傑
都有水準
睇本土戲既風氣都唔差

日本電影堅持有日本仔自己埋單
港產片有冇啊
定係靠風骨食飯啊

呢度大撚把人支持郁民,又有幾個課金
根本香港人就係姑9寒,要求你做得好,但唔打算出錢

大陸人課金文化都好過香港

問題係返唔到轉頭，你地諗業界，我就好簡單，我係消費者角度睇。。。好作品，會支持，但係已經年輕一代唔係日動漫就泡菜無腦歌，根本返唔到轉頭
消費模式唔係一時三刻形成大家都知，但更嚴重問題係三大潮流勢力（中日韓）都比你強勢，只係而家睇下回流個班搞唔搞到突破，我就唔見好，走又係佢地，無創意又係佢地

其實電影呢樣相對係易搞
因為你點都要入戲院
你大可可以用限映配額咁黎逼戲院上港產片
咁自然令到港產都仲叫有番一亩三分地做後盾

連登終將有似樣既分析

香港人用自己對腳（消費摸式）
日睇TVB
夜睇TVB
返屋企睇TVB
出街食飯睇TVB

影晌改變 投資者/製作人/藝人/歌手 既取捨/決定

所以間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

回流嗰班或者而家係中國搵食嗰班，我個人睇都唔睇下，或者唔當佢哋係香港導演，你睇徐克呢d keep住拍爛劇，賣個朵返食
我明白你意思，只不過係當你睇到逆流大叔呢d小作品都有1500萬票房，其實又唔似咁悲觀。
中國電影巿場對香港既電影巿場威脅，最多係來自挖人才，而唔係出品
反而香港keep到近期幾套戲既出品，其實唔會無巿場，問題係好似更多天下一呢類公司肯放錢，演員肯俾心機拍或者收少d拍好戲。

背祖忘典

你睇到一套有千五萬但好多套係百五萬都未必有分分鐘
邊到好

套套都係1500萬，OP就唔駛擔心粵語衰退啦
講緊一套本土戲有1500萬，係想講拍得出好戲，係會有人入場支持

97淪陷之後，支共已經着手消滅廣東歌同港產片，下個應該就係體育界。

英國系現代政治既老祖宗
佢地刻意安排：
國共互相制衡
兩台互相利衡
各行各業唔會出現獨大

只系香港人「回歸中國」後
還原番中國人「大一統」DNA
間接排除左好多古靈精怪既靈感出現

香港歌俾班文青局劫住邊有希望
一d都激情都無，一味失戀喊苦喊忽死去活來
點樣鼓舞人心刺激市場

作曲作詞果班柒頭我話撚緊你地呀

香港歌俾班文青騎劫住邊有希望
一d都激情都無，一味失戀喊苦喊忽死去活來
點樣鼓舞人心刺激市場

作曲作詞果班柒頭我話撚緊你地呀

而呢三樣野中共國都功不可沒

但某程度上係香港人咎由自取 香港本身都有人唱歌電視劇唔錯
但香港人乜都屌乜都彈
自己人都唔支持自己人 到頭來怪責人地上中國搵食
Gem就係一個例子啦 係咁比人屌 屌到北上發展啲人又話佢首首都普通話歌
佢曾經都唱過where did you go 睡公主 呢啲廣東話歌架
電視劇都係咁話 tvb有時係真係好柒 但使徒行者 降魔的 EU 之類都算有心機 咪又比人一味踩

唔係話打沉，但逆流大叔你睇製作組份量先，根本有千五萬票房係唔出奇，佢有個好background係度，但其他？之後就上面有人問過問題，青黃不接，可能係小陽春

所以咪話根本係香港人都唔欣賞香港人在先

啲垃圾詞真係聽到厭

作曲又係完全冇新突破

個問題係錢.

上大陸拍套劇, 就算而家話減小左錢, 都成千萬一個一級演員. 你做個留羅丫, 唔多, 100萬一套劇. 同一個人係hk 要做幾多年留羅先搵到一百萬?

無撚得救架, 有料無料都上晒去搵食, 人地拍套電影, 俾一個演員既錢係hk 成套戲budget, hk 點可能有戲開丫. 就係咁樣過左10年.

你希望大陸係留易戰仆街, 跟住收緊港台既人係大陸搵食, 呢批人焗住要做番hk 個市, 咁就有得救囉.

無所謂既，睇法唔同好正常。
演員其實一直都係喺度，後生既導演又唔係話好差，反而係有無人Keep住開戲。
我自己既睇法係呢段時間實會有唔少爛片，當係俾班後生既keep住有演出既機會，幕後亦需要養住班人同俾新人上手。

歌手一撚樣, 我唔知有幾多個人知90~00 年個陣係點做新人. 個陣係洗好撚多錢做新人. d MV 個陣係有d 拍到電影咁. 你見到係洗錢. 跟住無線幫手日日不停播. 而家? 無線同四大反撚左面之後, 就dup 足咁多年. 新人? 你幾時見過而家會洗錢谷新人? 有無睇過個陣寶麗金年代點谷人?

十年前失戀，二十年後仲係失戀
試問在座咁多位去到k房仲識近5年d歌。。。可能仲叫識張敬軒個堆
入到去，我點日文歌仲識唱，唔係就楊千嬅

有隊近5年大家都識，叫天堂鳥

再講，90年代到2005年，新人有幾多被傳同老細上床先紅到呀
而家？我仲同你班老野上床？我做下kol，都嫁到有錢佬啦

就咁睇個標題
完全幫「普教中」開脫咗

咁改好似會好d
粵語衰退主因除咗係普教中之外，更加係「歌，影，視」式嘅結果

依家一隻垃圾手遊既bgm個旋律都好過香港堆文青小調
作曲班友知唔知羞

的而且確，好多香港人仲覺得創作人一定要提供免費娛樂，
一旦收錢就由捧佢變踩佢，又話借乜乜上位，
真正品格卑劣左右逢源嘅契弟又唔見抵制得咁徹底。

其實唔單調，只不過以前我哋會睇勁歌金曲，依家連TVB都唔睇、收音機又唔聽，開App playlist又垃雜，好嘅新歌比以前滲透度更低

入嚟聽下香港有乜新歌，根據903上榜歌每週更新

Youtube Channel:
YouTube內見歌曲種類目錄，直接跳去聽自己鍾意嘅種類

Spotify:
(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

MOOV:
1.
2.
3.
4.

Post:

03年簽左cepa 開始香港電影已死

有hktv,不過就係唔發牌俾你
有心消滅香港文化

乜野係媒體行業？
傳媒我就知

可能同翻版年代有關
好多人過去十幾廿年來都係唔需要錢or超低價錢就可以享用到打機，聽歌，睇戲，睇漫畫，睇小說之類，慢慢就會潛意識咁覺得啲野免費係應該

諗多左，邊洗叫
事實係cepa之後港産片注定冇乜budget
冇錢拍岀黎好得去邊

你一味屌都冇用，我喺時事台開post一個月又幾多人入嚟聽？你要打開耳朵聽先知有高質廣東歌 ,其實廣東歌無你講到咁差，做兵歌當然有好多，但近嘅Supper Moment 《無盡》已經唔係情歌，2018年新嘅歌題材都好多：

講兄弟／感激之情嘅
RubberBand - 《未來見》

叫人唔好自殺嘅
謝芊彤、謝芊蕾 -《等多一天》

講裁縫嘅小故事
王嘉儀、李拾壹 - 《天衣》

講兩個小情侶義無反顧嘅闖蕩
JUNO 麥浚龍 - 《勇悍·17》

歐美風，講面對人性黑暗面
鄭秀文 - 《Creo en Mi》 (featuring Jackson Wang)

講朋友喺草地傾計嘅
林奕匡 - 《好好的聊個天》

向子華致敬嘅
古巨基 Leo Ku feat. 黃子華《子華說》

講世界霸權嘅
GDJYB 雞蛋蒸肉餅 《Why Don't You Kill Us All》

其實仲有好多音樂人努力緊，問題係以前我哋會坐定定睇勁歌金曲，廣告會播《十面埋伏》，依家要靠自己去搵有乜歌，滲透度超低

我就未見過娛樂圈有藝人鼓勵香港人團結對抗支那人
冇奶共嗰啲一早比高層雪藏曬啦 仲有咩影響力？
直接啲啦你 而家邊個冇奶共而又紅嘅 你講佢地個名出黎 睇下佢地做過啲乜野好事

以前香港製造業冇左
但係做文化産業嘅係拋開中國人幾條街，因為中國人冇乜美感，創意
有錢都做唔到好野

但係依家香港連呢樣都輸埋
除左傳統大台一樣咁柒
民間嘅野已經勁過香港好多

共產黨最叻就係玩分化...

同分化民主派 / 港獨派一樣, 明刀追打, 暗裡再滲透, 藉此操控成個黨或自廢武功

TVB 亦係一樣, 先入股控制新聞部, 再要求多買外購劇 (但只揀大陸劇),
然後派五毛大軍唱衰TVB, 叫人罷睇電視 ...

所以我成日都話, 凡事唔好一刀切... 叫人罷睇TVB 同投票投白票投建制嗰啲一樣, 跟本就係五毛
應罷睇嘅就罷睇, 應該支持嘅就支持, 用民意去表達對節目嘅不滿
例如罷睇TVB新聞、延禧攻略、乜乜大灣區... 等呢有害節目收視差, 自然無廣告收入

不過... 無乜人咁理性去做...
延禧攻略依然勁 hit, 大把人日日追
而罷睇 TVB 嘅人又繼續罷睇

最後咪達到咗共產黨嘅目的, 滅粵劇本一早寫好, 真係多謝大家嘅配合

呢首夠晒突破啦

政策規定要喺中國上就一定要合拍+經中國filter

唔合拍就冇錢賺

係咪你養？

呢種思維真係害死創作人，
創作人唔夠能直接賺錢，唯有利用自身名氣去賺錢謀生活費，
例如做下KOL賣廣告，但講到尾都係受人錢財，你估真係真心鍾意嗰項產品咩？
作為創作人應該要有堅持同主見，但偏偏要透過出賣原則嚟謀生，
甚至有好多人會覺得，既然到最後只係靠名氣賺錢，無人會在意你嘅獨特性，點解唔剩係整啲食到最大市場嘅嘢？
或者將啲精神花在靠痴來痴去拗名氣，而唔係提高自身嘅水平，
結果就係造成劣幣驅逐良幣，所有嘢都係抄來抄去。

你呢句真係聽到厭 一味比藉口自己
真係有料嘅 其實想出名好易架咋
擺上youtube 再上黎兩登宣傳下
曲好聽 詞又填得好 我唔信紅唔到
套片有共鳴 諷刺到社會現況 又紅到
view count都賺到錢啦
你有目標想紅嘅 冇野阻到你
而家網上宣傳咁容易
你睇下嗰班「香港youtuber」
求其拍條vlog都有十幾萬view count

講乜撚野冇人買碟搞到樂壇死咗？！
而家個個用app買歌聽/上youtube聽
邊有人仲會咁old school買實體唱片啊
接下啲細job跑下場 接下代言/活動
唔通你而家仲想講靠賣碟維生？咩年代啊？

細=冇?

班做到有晒影響力嘅電影人你驚佢冇飯食呀?
呢排新盤樓價跌, 你有冇擔心誠哥四叔冇飯開呀?

本地文化同更多嘅錢之間, 佢地毫不猶豫完全放棄前者選擇後者
就係咁簡單

冇人買碟嘅主因應該係當年md機輸左俾mp3機

典型嘅劣幣驅逐良幣

以前港産片可以喺大陸上，03年之後冇得上丫on9

好似死左？

你想人地聽你啲歌 首先你要識宣傳自己
接job跑event就係為咗比更多人識你
當你有名氣有fans
自然一傳十 十傳百 開始有人關注你啲作品
如果冇名氣 你付出過幾多努力都冇人想知
唔通你仲拘泥於「創作人」呢個虛名捆綁住自己咩
build up your own brand 宣傳自己

我唔知你句「出賣原則」意指乜野
我估你想講創作人唔應該接job接event宣傳自己（咁做會出賣原則）
你覺得純粹單靠唱功/演技呢啲「創作人原則」就紅到？
個市場咁大競爭，你唔夠競爭力就自然會比人淘汰架喇

乜撚野係手油？

成品全心一定要賣支那 就已經唔駛講野啦

你睇下美國樂壇幾熱鬧
冇人買碟 根本就唔係主因
實體唱片已經成為時代產物架喇
買歌/上youtube聽唔係仲方便咩

因果問題
港產真係成日出垃圾
咁唔通你叫人入去睇完再決定佢係咪垃圾？

死咗喇...
5年前都出過出色作品"囂張"，奈何娛樂圈小圈子，大眾冇乜人知

香港人普遍又鍾意大路情歌

我指嘅出賣原則，即係幫某啲產品做打手囉，
例如畀人屌足咁多年嘅美容乞幫，
唔通你覺得佢哋咁賺錢係啱喎？

知唔知唔賣埠賺少幾多丫

以前d戲你覺得淨係靠本地票房賺錢？

呢d都信係真心分享嘅真係要自己檢討下

得佢地有飯開有春用咩
你冇合拍片養起隊人靠咩食飯
個D所謂有影響力既人揾到食有咩用你係咪打算佢地完左就香火斷絕？
杜SIR夠有心未對本土片佢一樣要拍合拍片唔係邊有錢俾佢玩
古天樂一樣要拍一堆爛片先有錢去支持
但冇左合拍片市場？你叫佢地仲可以去邊到揾錢
唔通靠你D風骨支持咩

第一段不如話係香港人自己攞來
香港人根本就係八婆
人地唱歌你就關注人地啲淫照、光頭、衣著、個老婆好唔好、人地身高、人地男朋友
本身關注都唔係問題，而係去針對同攻擊
有料既人唔會想受呢啲氣，不如北上
金錢只係另一個誘因

其實一個巔峰期8成經典歌係改編外國歌嘅音樂市場

當佢唔再改編, 或者internet令到D人可以聽外國野嘅時候, 急劇痿縮好正常

其實你可以睇做
幫人賣廣告只係踏腳石
利用美容廣告幫自己建立名氣R fans
從而吸引大眾關注自己動態&作品

變通少少，唔好咁死硬頸

btw電子產品 保健產品 乜類型廣告都有
你偏偏針對美容廣告 係咪因為容易啲spin啊

你咁樣算唔算blame the victim？
咁的確係KEEP住有人畀佢哋呃到，佢哋先長做長有，
我亦聽講過，啲補習名師成日會搵打手上嚟吹捧自己，
有學生畀佢哋昆咗去補係咪又要個學生檢討下，昆人條友唔使負責任呢？

影：果啲咩低俗喜劇，成班人以為講粗口就好好笑，好本土，個劇情呢？演技呢？

歌就更加係，不過歌既問題出係歌手，根本冇星味，有關係就做到明星，結果啲明星低質->觀眾更加唔buy，就變到成班阿豬阿狗俾錢發明星夢要唱歌，連咬字 丹田 節奏都未搞掂就唱
唔洗搵例子，而家tvb 果班就係

既然覺得禁重要，不如大家為香港娱樂做多少少
有好多高質素嘅嘢需要時間同金錢同機會。才華唔喺一生岀嚟就有。身邊有好多人為個娱樂事業努力緊，希望你地留意到。

其實討論咁多社會因素，都係得唔出結論點樣喺「歌影視」三方面救粵語

我淨係諗到香港人唔聽廣東歌嘅原因係：
怕麻煩，打開電視歌又唔好聽，又唔聽收音機
上youtube開app聽歌太垃雜，香港人想即食聽好歌

咁多藝人競爭咁大，你唔接第二個都接架啦
有機會就要爭取啦
生活費都唔夠仲有得你去嫌三嫌四？
藝術家脾氣真係反智
呢度係香港

普教中係主因，缺乏粵語娛樂只係加劇

tvb 硬捧自己友je，你試下聽supper moment、鄧小巧嗰啲高幾班啦

香港人唔聽收音機，唔知仲有音樂人努力緊

因為正確D黎講呢個係果唔係因
係香港文化冇咁強勢導致既結果黎

岀碟買碟係最直接嘅收入

依家變左靠串流
一來個計法唔公平，大公司可以造馬
二來都係少左錢
要靠演唱會，做副業，冇純歌手得返藝人

最致命嘅係mp3做左主流格式
高質音樂冇人識欣賞
流行曲得返d低音狂炸嘅JB/G龍之流

造就左近年嘅韓國雞潮流

因為後期調音之後個個把聲差唔多
只要上台識扭屎忽,人人都可以做明星

當你有影響力嘅人都去咗拍合拍片, 個結果一定係咁架喎

合拍片有資源有大堆頭, 賣支那不特只, 仲要同剩返你口中嘅"本土爛片"爭香港市場

如果冇合拍片, 香港市場會唔會受純支那製作呀? 犯中華雖遠必豬 吳京香港收幾多億呀?

風骨好好笑呀 骨氣好好笑呀
馬逢國之流笑點我明嘅, 唔返鄉土discuss咁得閒上黎連登呀

根本惡性循環， 個個覺得香港嘢差，之後唔睇/聽，有心做嘅就灰，之後唔做/hea做，質素下滑，啲人覺得差。
所以講多無謂，身體力行支持最實際。香港仲有好多有心創作人，唔好一碌尻打一船手覺得個個好差。就算差，你都可以去睇完聽完先屌。起碼你屌完人地知你想要乜，唔係一句「香港嘢不了，大陸泡菜仲好」就算。
全球化、選擇多咗嘅年代，係好難再好似以前咁做到一個紅到出亞洲嘅明星，因為大家差距細咗、本土市場又細。（其實香港嘢未必差咗，係comparatively 冇以前咁勁）咁但唔緊要，最起碼香港人自己要養得起一班創作人。
臺灣臺語音樂個市場分分鐘仲細過香港，但都keep住有嘢出。樓上講日本電影都係好例子，冇以前咁大影響力但都繼續堅持。全球化年代下競爭大咗，我哋呢啲minority更加要自己撐起自己。（呢個或者就樓上所講嘅民族意識）
不過，普教中、甚至其他中共港共政策都一定有份搞死香港文化，但要守護嘅只能靠自己。

係外在因素、內在因素

慢慢J你既風骨救港囉中二病
不切實際

有D友聽到風骨兩個字已經不停恥笑

你想守護? 呢D人就係最大障礙

日本電影堅持到係因為日本市場個口味實在太獨特有左重天然屏障
你要比日本係冇咩可比性
日本本身成億人咁大個市場你有冇？
你比泡仔都仲有少少參考價值

你keep住馬逢國啦, 刷鞋仔永遠都係刷鞋仔

靠你用風骨守護就而撚梗啦
睇下杜SIR個D點樣做啦白痴仔

如果講歌既話 由陳奕迅係cctvb上面消失已經係

我細佬有個98年既同學已經唔識邊個係陳奕迅

經濟學係稱之為 Literal Expansion
將你自己個名打響到各個領域
宣傳上更有效率
比以前嘅「純歌手」影響力仲大
賺錢來源更多
我見唔到有乜野輸咗比以前

支那化死路一條
支那人口咁撚多 同支那行同一條路點會爭得贏
香港以前最珍貴嘅就係個人特色
偏偏而家就中意乜都迎合人

我係想講未必一定要做到文化輸出，keep到自己人有就ok。
香港人七百萬人其實都唔係少，計埋全世界其他講粵語其實過千萬，一定養得起一個自己嘅文化產業。
就係差一種「撐自己人」嘅意識。

靠咩意識多餘啦
當大大個強勢文化係到個陣你靠由下自上？死得啦
仲要香港人唔係日本仔個種
對外來主流文化根本從來唔抗拒
你話要靠撐？
歌影視呢D一個產業黎
世界上有咩產業可以靠撐做起

杜SIR咪就係因為電影圈有你呢停刷鞋仔先局拍合拍片抗衡搶資源

你自己有幾低賤自己都唔知, 馬逢國李力持好叻仔呀

唉 CLS...

歌手有乜渠道滲透到去後生層面

咪就係你引導潮流班電影人帶頭唔抗拒囉

犯中華雖軟必豬 吳京響香港收幾多億呀柒頭? 唔抗拒

你自己都講咗重點，香港人就係做唔到日本仔咁。
做到嘅點會撐唔起。

不如我問返你，點解會覺得beauty bloger係唔收錢真心分享？

咁大個人自己睇左乜，信左乜買左乜就自己𠄘擔返個後果啦

法律本身就有好多灰色位

你上左當人地又冇犯法怪得邊個

睇開鬼佬嘅都好d,近年立左法廣告要講明

唔ger咪去選議員，立法禁止假review 囉

唔通你食煙生左癌，又怪電影公司誤導你咩

人地係唔洗負責任咖，吹啊？

講你知 時代轉變
你要堅持做純歌手 根本乞米
除非你係天籟之音
否則一早轉行
有唔少以前嘅歌手一早轉咗行
就係因為懶 唔想接job 冇熱誠
咁係自然 汰弱留強

mp3做主流格式好處方便streaming
其實高質音樂仲有人會聽
亦都可以買到（非唱片）
識欣賞嘅人自然有辦法
唔通你想強逼所有人一齊去聽高質音樂冇得自由揀？

終於有人講呢樣野

佢係你一嘗試撐就笑人傻仔嘅垃圾

迎合最實際, 呢D人永遠只識跟風, 唔會創造

agger
做代言人賣廣告又冇犯法
關個代言人嘅人格有咩關連
代言人角色只係代言，唔係做擔保
買家自己蠢就蠢啦
蠢人去到邊都會比人呃
同埋最叻逃避責任
根據自己意慾去洗錢 就要自己承擔責任架啦
又冇人用槍指住你個頭 或者禁錮你去sell

係做唔到日本仔口味咁怪下話你講
亞州其他地方都受過荷里活既衝擊
但一黎亞州口味唔多同歐美
二黎唔少都有保護措施
所以本土片有生存空間
靠所謂撐自己人？你唔好咁浪漫啦

話日本仔口味怪

人地大把cult片賣到出國有埋堆fans
人地堅持唔係冇回報

不過的確冇你支那市場咁多$回報嘅

唔好玩
一台獨大就一個台都唔批
唔好唔記得當年謠傳係VIUTV最高分,
佢冇牌咩?
而家人地連申請都縮埋沙
仲怪人

唔係d 電影人唔撐, 係無投資人擺錢做hk 電影. 因為同一舊錢擺係大陸, 係賺多好多倍. 導演, 演員, 幕後, 呢d 人全部都無話事權要拍乜. 可以講拍乜係投資者.

所以你屌導演, 演員, 幕後都係無用. 而投資者只睇錢, 而有錢既投資者, 根本唔係香港人. 咁點會開港產片.

無得試, 無得撐, 話事個個唔係hk 人囉

標係係歌影視
乜歌有人迎合過大陸市場?
人地唱既普通話歌?
剩係睇一面咁好笑既你

咁你覺得作為一個香港人除咗撐之外仲有啲咩「實際唔浪漫」嘅方法？
好似你咁笑人撐？

我剩係講電影先原來有咁好笑架

咁你笑完記得返青山, 唔好要人出黎尋人喇

你撐唔撐都好
但你如果將"其他人撐唔撐"當做一個決定性因素
話撐=搞得起
搞唔起因為d人唔撐呢d膠論
太浪漫囉

90年代香港歌手簽左TVB唔准隨便用廣東話（母語）開始香港樂壇已死

但係已經變左少數，正如本土電影咁，係有但係已經冇左活力
會聽hifi 都係聽返口水歌，聽classic

我就係講緊個時代轉變係一個差嘅走向

正因為mp3流行，音樂製作先開始劣化
音樂取向變左一味低音一味嘈

因為做得好都冇收益，多數人係非法dl mp3

主因就係mp3可以非法dl

如果早d立法制止，MD機捱到高質耳筒開始流行，主流都會知道mp3係狗也不屌嘅垃圾

依家我地聽嘅pop music 都會好唔同

咁多年黎一樣仲有本地電影, 當然做得辛苦

係有人嘗試緊撐, 係難頂, 係成品未必好高質

但我真係唔會恥笑先, 有幾垃圾先會笑呢D人?

因為佢地唔係真係用過黎真心分享囉

樓主心水清

無恥笑, 係因為真係無野好撐或者守護. 因為出錢個個投資人唔係香港人, 香港電影人為左生存就要上大陸做合拍片. 上面做一單好過係hk 做十單既收入, 邊會有人做hk 電影?

所以d 人屌黃祖藍做賀歲港片, 係無撚腦. 黃祖藍要做好多套合拍片先夠錢黎投資一套港產片.

無錢係無乜野可以守護. 因為選擇權可唔可以守護, 你因為無錢都無權揀.

逆流大叔有千幾萬票房，又有rubber band唱主題曲

我話恥笑嘅人唔係你

去到今時今日當然難撐, 但我最想講其實係2000-2005其間

當時支那仲係起飛中, 投資者都要藉香港著名電影人個名去賣支那
香港著名電影人嘅話事權肯定冇依家咁細

不過當時2003-2005之間, 好多都已經選擇迎合
原本搵幾千萬, 面對億億聲嘅回報, 完全冇反抗

我上面講過, 錢作怪

老屎忽
紅星=一定賺錢
内地都係紅星帶住班配角，或者眾星拱月保証票房
同比你有錢買樓收租定揀創業一樣道理

on9
質素唔係主因
係大石責死蟹
市場要鹿晗angelbaby呢d垃圾關乜7質素事

太小眾，好多後生都唔知邊個係微辣
但個個都知延熹攻略
曝光率完爆晒，結果本土野變左小眾玩意

但係因為咁多左人識陳奕迅個堆90年代人
個個人都聽過張敬軒，或者聽到天梯就知道c all star

完全唔關事

唔係講緊邊個歌手，係成個音樂界嘅走向

打開電視聽到啲主題曲永遠都係同一班人唱就唔開胃 真係想打星夢果個肥佬 搞到啲歌好粗製濫造

而家D細路心態問題
明明TVB 、viuTV、港台仲係有好多高質製作
明明香港樂壇仲有好多有質素嘅新歌、新人
明明香港影壇仲有好多好電影
佢哋偏偏覺得睇美劇聽英文歌睇西片先夠潮、先夠high class
譬如佢地睇TVB係庸俗落伍嘅事
其實根本睇都冇睇過TVB啲製作
唔睇根本唔知做得好唔好
佢哋就未睇都鬧咗先
咁搞法廣東話文化唔係比中共殺死
係比香港年輕人自己殺死

TVB譬如上年降魔的、跨世代；今年逆緣、跳躍生命線都幾好睇
樂壇新一代好似許廷鏗、吳業坤、aga、gin lee都幾有質素
電影近幾年一念無明、樹大招風、今年逆流大叔、無雙都拍得好好
但香港人永遠唔睇、唔聽就鬧咗先
總之逢係香港本土野都要踩

點解紅到去外國/東南亞？
係因為當年人地仲係封閉
無咩發展自己娛樂文化
宜家人地有自己既產業
仲睇你港產片廣東歌？

普教中點會唔係主因
方便下一代聽寫，接觸，思考方式都用普通話
只可講兩個都係主因

講到尾
廣東歌港產片香港劇集都係需要香港人支持
要屌要鬧唔緊要 但真係睇左覺得唔掂先屌
多啲接受新人 每人行多步同身邊既人推介下